\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2016}{Заключительная контрольная, 29.07.2016}{8 класс}

\large

\task{ Два одинаковых плотно прижатых друг к другу цилиндра могут
  вращаться вокруг собственных осей. Цилиндры вращаются навстречу друг
  другу, как показано на рисунке \ref{fig:cylinders}. В верхней точке
  правого цилиндра сидит клоп. Он двигается со скоростью $v=1$ см/c
  относительно цилиндра, оставаясь неподвижным относительно земли. В
  верхней точке левого цилиндра сидит таракан. Он начинает двигаться
  со скоростью $2v$ (также относительно цилиндра) по направлению к
  клопу. Сколько времени понадобится таракану, чтобы добраться до
  клопа? Длина окружности цилиндра равна $L=30$ см. }

\task{ Тело начинает падать с высоты $H=45$ м. В тот же момент из
  точки, расположенной на высоте $h=24$ м, бросают другое тело
  вертикально вверх. Оба тела падают на землю одновременно. Найдите
  начальную скорость второго тела. Постоянная $g=10~\mbox{м/с}^2$.}

\task{ К блоку радиуса $R=40$~см, закреплённому на оси, приделаны
  ручки. На блок намотана прочная нить. С помощью этого устройства
  человек поднимает груз из воды
  (см. рис. \ref{fig:water}). Оказалось, что при длине ручек
  $r_1=20$~см человек может поднять груз только до поверхности воды
  (груз при этом целиком погружен в воду). Какова должна быть длина
  ручек, чтобы человек мог полностью вытащить груз из воды? Плотность
  воды $\rho_0=1000~\text{кг/м}^3$, плотность груза
  $\rho_1=5000~\text{кг/м}^3$. Нить считайте невесомой и
  нерастяжимой.}

\task{ В воде плавает льдина толщиной $H=0{.}5$ м и площадью
  $S=5~\mbox{м}^2$. Какую работу надо совершить, чтобы полностью
  погрузить льдину в воду?}

\drawsidebyside{cylinders}{
    \setcurrentproblem{city}{2008-07-2}
    \libproblemfig
    }{water}{
    \setcurrentproblem{city}{2008-07-6}
    \libproblemfig
}

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:

